政府下周刊憲准小巴增至19座

政府公佈，將於下周五（4月7日）刊憲，將小巴（包括公共小巴及私家小巴）座位上限由16個增至19個，以更有效應付尤其在繁忙時段乘客對公共小巴服務的需求。發言人指，小巴上一次增加座位是1988年，當時由原來14座增加至16座，「在決定合適的座位上限時，主要考慮公共小巴服務的供求情況，以及維持各種公共交通服務之間得來不易的生態平衡。將公共小巴的座位上限定為19個的建議，是平衡兩方面考慮因素的最佳安排。政策考慮並不會以個別車款或型號作依據。市場是會按政策轉變而調節作適應。」

政府指增加座位數目並非強制，日後公共小巴營辦商可因應實際營運情況和乘客需求，自行決定是否增加旗下公共小巴的座位，及確實增加的座位數目（因應新的座位上限）及實施時間。
公共小型巴士總商會主席凌志強表示，小巴業爭取增加座位至20個，但現時19個都「收貨」。目前4,000多輛小巴中，有1,000輛已屬超過7米的長陣車，有多餘空間在車尾加3個座位，不會令現有座位變窄，其餘3,000輛短陣小巴則需換車才能加座位。新法例只規定小巴座位上限增至19個，小巴可自行決定是否增加。他估計在加座位法例獲立法會通過後，至少6成小巴都會盡快加至19個座位，因為目前繁忙時間確座位不足，不少乘客都投訴候車太久。至於加座位後會否令客滿開車時間延長，他表示，專線小巴有班次時間限制，紅色小巴則視乎路線，但司機也不一定需客滿才開車，因為中途亦會有乘客，加座位對中途等車的乘客更有利。
資料顯示，小巴牌價近期維持500萬元水平，暫未因增座位消息而上升。
在銅鑼灣開往南區的4C及69X小巴站，乘客余先生歡迎增加座位，「而家遲啦，應該早啲添啦」。他放工會乘69X回家，「冇啦啦可以等好耐，試過要等9個字，次次（坐）多幾個梗好啦。」乘客廖小姐稱夜晚坐69X一般要等兩班車以上才可上車，認為加座位「可以易啲上車」。她稱南港島線通車後小巴已比較鬆動，「但係想快啲返屋企都會揀小巴。」
4C專線小巴司機江先生認為加座位對司機無影響，「我哋啲打工仔，照做嘅啫，車就咁大架，只係加多幾個位。」他稱平日最繁忙是晚上9時至10時，認為加座位有助疏導減少等車時間。另一位4C司機阿Dee亦稱加座位對司機無影響，但認為載客量提升，「公司賺多咗應該加人工。」

仲有空間加位？

仆街仲要等多三條友先開車，做乜撚野

「公司賺多咗應該加人工。」

咁大個人，諗嘢仲咁戇鳩！

然後下個月強制話每架車要有三個關愛座

早幾年開始有人買多半隻窗既車

果d車係長些少本身就預放多排位,一定加到位

關愛座係叫你班後生唔好上住俾老人上

紅綠van長陣10幾年前已經有, 本身設計20/24個位

就咁呀？你就想
係叫你比曬錢坐好左都要讓呀

私家小巴去到24座，根本20座一定冇問題

係香港住左幾十年仲咁天真

等開車等多幾個字

一早應該加啦

加到廿四就差唔多

雙層小巴

走廊中間, 平時小人就摺起唔用果種?

唔係，而家新車車尾多左個細窗既長度，可以加位

加價咪少d人搭囉

游B條宣傳片